有冇人認為自己會孤獨終老 但覺得已經冇所謂

今年已經28歲，都仲未拖過手仔。成日會諗，究竟熱戀既滋味係點？

間中發夢既時候會夢到自己甜滋滋咁同一個女仔約會、擁抱、熱吻。但嘴角含春一覺醒來，總會唔記得左個女仔係咩樣。

有時真係好想轟轟烈烈咁愛一場，然後狠狠地失一次戀，之後用盡自己既情感唱晒幾十年黎聽開鍾意既失戀歌。
有時自己唱失戀歌既時候，去到一啲好心酸既歌詞都會覺得好心痛好想喊 —— 但馬上心裡面有把理智既聲音會笑鳩自己：「拖都未拍過你喊乜春姐？」

幾年前既我曾經努力嘗試上網識下人，但全部失敗。
大部分一開始都熱烈交談、秒回，但幾日後對方既熱情迅速變淡，變成已讀不回；
都有興趣相近既人出現，但最後雙方都冇踏出第一步，無疾而終；
亦有幾次心裡浮起「我真係想同佢發展落去？」既時候，最後自己主動卻步。
經過咁多次既失敗，開始覺得投資時間落連見都未見過既女仔身上係白費心機，亦都唔想再LOOP上面網上交友既失敗循環裡面。我既玻璃心受唔住。

生命頭25年裡面，我都深信命中注定既佢會係某年某日，係我唔為意之下出現係我身邊。但咁諗既我實在太天真。
大學畢業之後，圈子入面一個女仔都冇既我，過住朝早返工，晚上返屋企休息既生活。
休息日亦都只會係屋企訓覺，Netflix，打機 —— 都係一個人既活動。
到明白到幸福唔會自己搵上門既時候，一切已經太遲，因為人生最容易識到異性既校園生活一早已經過去左。

到左呢個年紀，同齡朋友已經一個一個開始結婚。
自私既我會葡萄人地，明明自己比較靚仔，點解著禮服既唔係我。
但馬上又會諗，連拍拖經驗都冇既我，根本唔會比到著白色新娘裙既女仔幸福。

廿八歲既我，開始發覺自己已經變到極度佛系，開始鍾意自己一個人既時候。
最近有友人同事勸我參加Speed dating，亦有嘗試介紹女仔我識，但我都不感太大興趣。

「你再係咁會孤獨終老架！」

我諗，照呢個節奏繼續落去，無錯我係會孤獨一世。
但呢個結局我係咪不能接受？

—— 原來都唔係姐

Tldr

比下面呀大佬 夜闌人靜打篇文打到我眼濕濕

好好睇

幾㭍嘅仔都有女
人生拍三次拖就夠

扶不起的阿妓

same here

加油！

如果真係想有人陪，搵個同你一樣咁佛系嘅人。

肯食豬扒肥婆臭閪，實唔駛孤獨終老架

靚仔？ 睇過

拍過一次拖，都係樣子累事，一見鍾情就去馬
初頭包裝得好靚，跟住發現大話越來越多
夾埋夾埋既黑暗面恐怖到我分手後足足消化左1年

到而家我單身左好耐喇，更加開心自由。
唔需要神聖化愛情，無你諗咁簡單容易磨合。
世上最了解同最愛你既係自己

5年無拍過拖 覺得唔會再有得拍

我媽50幾歲都揾到第二春，愛情幾時黎係無人知架
如果你樣子真係唔差，一定有機會嘅

是旦啦 無需要放大愛情既可愛

但大家都係佛系
彼此既命運線會有重疊既一日嗎

好似，真係好似，係咪寫緊我

識個fd，32歲前都係A0，之後突發有女同事追佢，就開始拍拖了

利申 同樓主一樣，不過你起碼自認算靚仔，但我係柒到仆街

上網識既？

一個A0不負責任既建議:
最好都係由朋友開始做起
對一個人了解深左先考慮拍拖

我之前上網識人都會盡量用自己真實既一面
唔想對方認識一個美化左既自己

亦都因為咁不斷Fail

希望睇完你會開心啲 你唔係自己一個

我係同班毒撚FD比
走到街上就會變成一張平凡既路人臉

如果暗戀都未試過，樓主真係有問題

中學時期點會冇
毒撚最易暗戀人
但出到黎做野真係難啲 連對象都冇

返工冇異性
朋友又少又只係的男
冇得唔預自己孤獨終老

以為講緊我

same here
不過我大你十年

其實毒撚一個更開心我就本身已經夠忙，又學呢樣又學果樣，真係冇咩時間諗拍拖嘅嘢當然我係催眠緊自己

同你情況一模一樣，但始終有時攰都係想有人陪下，唉

反正冇負擔, 巴打們為香港係出黎啦, 721遊行等你地

今年27 已經諗30歲前都搵唔到另一半就算鳩數
都一個人左廿幾年 唔爭在孤獨終老
可能前世負左太多人 今世先會咁冇異性緣

除左九龍同上水個次，其他都有去
發夢沙田個次第一次比狗追

嗚呀 10年後我就會追上你

學咩
應該會有其他同學仔識到喎

屋企仲有廢老要養
兩個日日電視機前面屌示威者既廢老

一對一口琴冇同學仔通常都摺埋喺屋企練，同埋口琴太冷門

幫佢哋手機裝連登，話係好野嚟

話明廢老 點會識用
鬧鐘都要我幫手set

獨仔

唯一一次正係拍過兩個月比人當水泡
衣家好有陰影

有個家姐 不過都係偏幫政權

我

我中學男校

睇到眼濕濕

Same here已經同兩老講左唔使預我嫁得出預左成世一個人走到最後 唔係唔信世界上有呢個啱嘅人 而係世界咁大就算有都未必遇到 不過 都無所謂

你個名
以前睇升中4了 會覺得好好笑

我重衰 學歷同錢都冇

接受唔到

好似自己，i know that feel

同你好似，不過細你一歲，冇勇氣去搵伴侶

你自己唔去做出改變 幫你唔到

諗通左反而覺得愈大識多d朋友仲好，
充實下人生就唔會諗咁多

發覺自己衰太怕羞同怕柒
結果成日連第一步都唔敢行出

生命入面有好多野係無辦法去控制
好多時就係盡人事聽天命
如果無辦法改變，就接納吧
其實每件事都有both sides
see if u can c them
if u can't change anything,
change ur mindset
and everything ll be fine

年近三張 性格已經定晒型 已經無辦法唔接納咁樣既自己

廿頭性格已定型 現時廿中已唔知點識女好

自己既諗法同佢差唔多

利申: 24歲, 出面租左屋自己住

我同女友都佛系拍咗年半好幸福

好極端
如果租屋唔貴我都想搬出黎住

好好珍惜
BTW邊度點識

隔離U
應該好難散，因為大家都知自己如果散好難搵過第個

我打咗份721聲明希望各位巴絲打一齊推
[721][有圖]721聲明

================================

721聲明

================================

我謹代表香港市民發表聲明，6月9日及6月16日市民謹以和平、理性、非暴力的原則進行遊行集會表達訴求。然而政府一眾官員選擇漠視民意，以香港警隊作為磨心破壞警民關係，屢次令香港蒙羞更使執法人員失去公信力。今日一切行動均為爭取以下五大訴求：

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4. 成立獨立委員會追究警隊濫權及使用過度武力。於連日以來的遊行示威中，不論軍裝、便裝、防暴警察以及速龍小隊亦沒有在執勤時佩戴委任証，在市民要求下亦不出示委任証，違反警察通例。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，甚至圍歐落單且沒有反抗的示威者。又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，更甚有立法會議員亦遭襲擊。警方多次在不反對通知書生效期間無理驅散合法示威者，包圍中信大廈外兩邊施放催淚彈，險致人踩人意外。旺角以及沙田兩次示威當中警方以圍堵方式意圖作困獸鬥，令兩次和平示威演變成警民衝突。警方在沙田衝突中無視新城市廣場為私人地方衝入依然正常營運商場作出人群管制，令不少在商場消費的市民受驚警方在整個示威的人群控制策略，前線警務人員的行動令香港市民非常失望且恐懼，警務人員應維護法紀面非破壞一方。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，甚至已經有五人因此條例以死控訴，我們要求政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法令政府達到我們簡單且合理的訴求，但只要政府能夠達到我們簡單且合理的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會停止，犧牲者就可以得到安寧。

我們一眾香港人在此要求香港政府正面回應五大訴求。

希望大家喺721遊行1300一齊大聲讀出嚟

香港人加油

================================

冇話一個人生活就係孤獨嘅 唔好將哩個point無限放大
一個人冇婚姻同家庭嘅牽掛 其實自由度真係好大
嘗試搵吓自己可以做啲乜去充實生活 放眼世界
可能搵搵吓你對幸福哩兩個字嘅睇法就會唔同
一對一對咁生活可能係社會風氣令你覺得係必須 但你自己個體究竟想要點 俾啲時間自己諗

我依家每年願望都係想屋企人
長命百歲
身體健康
因為有佢地陪伴既話
就算有冇伴侶都冇咩大問題
但剩低自己一個既話
冇伴侶陪就真係寂寞到一個點
到時真係死佐佢好過

岩呀
好大程度上 自己接受到而家既狀況係因為有屋企人既支持
雖然溝通既時間唔多 但係幾百平方尺既屋企入面 有人陪住自己 感覺真係比孤伶伶一個好唔同

好多野係冇得強求
人好多時會羨慕離自己好遠既野
但自己身邊既人同事就冇好好珍惜

巴打可唔可以分享下點追到手？
想學嘢

完全同意一出黎做野，又唔想好似大學咁放開識新朋友。就放多左時間係屋企同埋朋友到。有時候係朋友同屋企人之間都會以屋企人行先，始終屋企人係對一世，啲朋友拍晒拖就少左容納自己既空間

一個人 同諧到老 不靠運氣

有玩過speed dating
真係要有d策略先ok，唔係話咁自然一一齊到，要幾主動下

通常咩年紀既人先會去speed dating？
收費如何？想去try下

順其自然啦
有d野得到左未必有想像中咁好
無第一次就可以永遠保留到遐想
孤獨終老何嘗唔係另一種值得挑戰既人生

阿q正傳？
我26a0依加驚到

26a0 以為講緊自己 話說我都岩del曬所有交友apps. 玩左年幾兩年， add到又傾得下既一隻手數得曬，之後好多都突然消失，我己經唔想再經歷呢d假希望....

個人愈黎愈佛系，差唔多去到零動力去識女仔。 一開始都保留左少少希望，覺得真命天女會出現，但睇怕都冇可能發生

已經plan好3x歲就去call g ，叫做接觸下女性身體

唔緊要 18歲a0已經覺得冇所謂
個個都話入u一定出pool
但其實宜家已經唔想出唔覺得有人接受到咁樣嘅我
而且覺得結婚生仔組織家庭真係好麻煩
有種拖慢自己人生嘅感覺
但同時又好想第時同啲frd傾下師奶八卦兩家人一齊去旅行
唉好矛盾

咪鬼call G啦
練左咁耐童子功竟然想為隻G破戒
又唔係斷左手打唔到J何必呢

無所謂就未撚出PO啦傻鳩

係【無所謂】
唔係【無所謂】

27年一直靠實力單身 自問自己外表又唔討好，日日傻吓傻吓咁。返工得啲阿叔係到又傾唔到計，日日坐埋一二邊玩電話 工作同社交圈子都係無任何異性，完全唔識同異性相處

屌 同你既情況一樣 不過細你幾年

冇所謂啦

但係其實其實你仲會唔會ff搵到個伴

FF一定有啦
成日係街見到啲乖女look既 都會諗可能佢會幾岩我

我幾乎同你一模一樣，只不過做野之後keep住有機會識異性，亦知道如果想拍拖唔會好難。但近一兩年已經唔想有其他人係自己生活裡面。一來覺得拍拖耐左都係會淡，第二拍拖係為左開心如果單身都好開心拍拖黎做乜？

邊度學？有興趣

咁你要唔要識下我

同你一樣諗法 單身左太耐真係會咩都唔再在乎

唔介意我又老又毒可以既

想搵個人依賴下又冇對象 乜都靠自己
開始適應左呢d一個人既生活

Same

樓主你係咪未來嘅我

自己一個住?

如果聽日出街嘅話已經好有型

hehe

自怨自艾

哈哈哈 好你少少

性格好毒
同埋自己算係一接觸對方，鐘意就係鐘意
唔會因爲相處耐左了解左對方而鐘意
好難對人心動，加上出黎做野根本無異性識到
已疊埋心水孤獨終老

我都係咁樣，機會唔係無但係我真係唔想害人…，不過我圈子都係得班男仔，一直都係咁樣過，中間有段時期係會羨慕人，但慢慢就習慣左麻木左，到後來再去到唔想害人避而遠之

利申：成日一個人出街周圍行街shopping

唔係a0 但到左咁上下年紀 加埋越黎越少圈子 就擔心好難遇到一個好既 成日覺得好既都俾人mark晒

最後做左冷氣軍師
我又唔型又毒又老

有樣野叫日久生情
而呢種感覺比一見鍾情強幾百倍

Yup 同事都係男人或阿姐級
圈子全部都係男 有食飯睇戲唱K活動都係一大班毒撚圍爐

好少少既已經拍緊拖

好多人都係咁 外表好好但硬係搵唔到伴侶
兩個人可以一齊到要有好多因素配合
所以整定嘅 改變吓心態唔好睇到咁大就會好

覺得有所謂又可以點
speed dating都試埋

可能我咁講會覺得我好串，但係對我有好感d女全部都好心急，比我感覺唔係因為我性格先鍾意我
所以我都怕鬼左

巴打你一定又有錢又靚仔
如果你驚人地係因為你啲錢溝你 可以試下第二啲途徑 隱藏你身世識人

無錢，窮到仆街，靚仔又未去到，我諗係正常人入面既好樣掛，如果唔係都唔會咁多呢種女埋黎

咁驚乜 唔係為錢應該係因為你性格好又好樣
再唔係你咪上網識人咪可以遮埋個樣 咁約到出黎一定係因為你性格岩佢啦呱

我份人好慢熱，見到佢地咁心急就驚左

睇到自己原生家庭既現況就諗起要結婚真係不了
我阿爸同阿媽雖然冇離婚，但係已經貌合神離
日日都會聽到佢地嘈D雞毛蒜皮野
又睇對方生活習慣唔順眼
有仔女有孫又如何？
D仔女一搬左出黎住大家生活圈子都唔同
就好似好耐冇聯絡既朋友咁，再見返都唔會有話題
好多時問一句食左飯未之後已經冇野講
咁既生活狀態其實同孤獨終老有咩分別
可能老左你會覺得孤獨好難頂
但係你幾時先會老？卅年？廿年？
你結婚的話過左7年就黎料架wo,仲要黎到你死嗰刻wo
你覺得邊個有賺？

咁你可唔可以鬧下d狗俾我聽

人生惟一一次當眾鬧狗 係5年前928果日
有差佬想經Harcourt示威者正面運物資去差佬防線 比我地屌到敗走
果陣係現場真係好憤慨 而家慢慢已經麻木左

尋日睇直播警黑又去到一個新境界
真係好嬲之餘亦都好無力
好驚政權做到咁核突最後都會過到骨

不過咁 通常你對一個人仲有寄望 你先會鬧佢
所以何必鬧狗

唔好咁極端
好多人都有美滿婚姻既
而且就算每日只有寒喧幾句 問下你食左飯未 呢種家庭感我都已經滿足

其實幾好，因為我係極需要自己空間既人，
成日諗之後會養貓貓狗狗然後孤獨終老，
唔需要刻意既陪伴亦唔想將就，
所以有另一半既時候，某啲位反而會動搖覺得其實都唔係咁適合

有frd講過，似你既人都會好似你咁匿埋隨緣唔主動識人，咁你地就永遠都識唔到同類既人 佛系結緣

性格決定命運
如果有方法識同類就好

唔認為

聽返都覺得好有型 我明而家d狗真係鬧都費事但係個人keep住好嬲好嬲

唔單止你一個嬲既 keep住團火 場仗有排打
Btw離晒題

OK

眼濕濕即係唔係無所謂啦
人地介紹又扮晒高竇咁
根本有丁中年怨婦

咒人過唔到今年

主題係我要識下你? haha

好似我 對識人愈來愈無興趣

發夢既野都係去返時事台講

聽講係步入中年既徵兆

Sor淨係諗住傾下計唔阻你

支持你開個新post呻 會入黎同你吹

6月前分手左一排，一直期待下一個。
6月後不如唔好害伴侶下一代，自己一個算。

你還有乃呀

牙喜 久保 又唔可以真係當老婆

牙喜唔可以
狗保你要同班手足拆掂佢

Here
一個人老死並不可怕
終身無所作為先最可怕

估唔到霸氣巴乃Post出面都咁痴線

前排同拍咗2年幾既女朋友散咗 都開始驚
今年22 個人比較無咁主動 由中學到大學都係被倒追
上次拍拖後社交圈子都無咩擴大過 一大班毒撚兄弟同幾個當曬兄弟既女性朋友

有冇興趣試下男仔

啱呀，利申26
拖又未拍過，
問人追女仔係要做啲咩？
人人又唔答咁。
想睇啲朋友追女仔偷下師，
點知個個唔係被女仔追就係一合即合。
根本就一啲概念都冇，
但人人就係到催促幾時有女朋友。
想識女仔咩？上網識到的唔係想sell 你野就係已有男朋友。

身邊啲女性朋友唔係同男朋友拍左五年以上拖就係結左婚，再唔係就仔女都兩個。
單身的又睇唔上自己。
細個聽人講讀好書，第日有好工，有車有樓點會冇女。
大學讀完，多謝父幹樓有幾層，車又有，月入又幾萬。
但係女呢？對唔住，手仔都未拖過。

Same here 巴打,
其實有咩所謂,你出生果日都係一個人里呢個世界, 到你死果一日, 米又係一個人離開呢個世界

可以傾下感情嘅
其實我都未拍過拖 圈子原因幾乎零異性frd 淨係返pt/pj先開始有同男仔接觸 遇親嘅見過一兩次就係咁要wts要約出街 all好似連我係邊個都唔知就話鍾意嗰種冇人真係鍾意我嘅感覺真係好差
雖然a0想試下拍拖 但係又固執咁堅持要搵最啱嘅人 但係現實中遇到呢個人嘅機率有幾低 睇你個po已經知 時間又行得咁快

here

巴打
我見到我既未來應該同你一樣
你講既野好中point
我好多時都係咁諗

約會係基本試練

冇伴侶≠ 孤獨，
我唔認為我死果陣會孤獨

最後雙方都冇踏出第一步

咁咪解釋左點解你會A0

“你再係咁就會孤獨終老”呢句... 我都係咁諗... 😣 其實有冇人有興趣開個tg group或者不如連登出個單身台

same

利伸28

好大機會係性格問題

I know that feel wo ~
大家一齊做中微子啦～

認為會，但係唔想
唔想但係又有心無力去追求自己既幸福
結論=

由朋友開始慢慢熟落再發展成情人 我覺得呢種關係係最純最真
不過已經唔係讀書時候 出到黎做野已經冇哦呢啲機會
尤其係圈子入面真係冇異性 同你一樣

聽你咁講都唔係完全無機會 有人埋身都可以做住朋友先慢慢認識先既

咁巴打你諗住隨緣?

如果有人搞其實都可以 當識下網友

冇動力 I know that feel

其實好難做朋友 好明顯人哋唔係想做fd一開始就好明顯 我做咩都淨係會被理解為受or唔受 同埋冇人想慢慢認識我 「慢慢」

試過當係練習 試過就知咁樣會hurt到人

好難揾單身正常樣女仔